[求介紹] 柬埔寨暹粒6日5夜

月尾同囡囡去

諗住買吳哥窟3日票

會有1,2日去小吳哥影日出

仲有咩靚景好野食推介呢

Siem Reap 除咗吳哥窟之外，真係無乜嘢好介紹
至多係睇下好似大澳咁嘅高腳屋同埋啲市內景點

揼骨

前年去過
去背包搵TukTuk 包車，當時去，包全日八蚊美金左右

揼骨有冇好介紹

巴打包車應該早幾耐book
定去到book都ok?

通街都係TUK TUK，去到啱價包第一日，好先再繼續包，我都係逐日傾。

六日五夜咁多
我吳哥四日三夜岩岩好
三日大圈外圈小圈
夜晚pub street按摩食飯飲酒

係咪話最好俾番tips司機
俾幾多好？

聽講三日都好chur
巴打行唔行得晒？

有咩睇？ 睇石頭？

我都係俾2-3蚊 Tips

其實有時殺價多佐，覺得抵就會鬆手啲，睇埋佢地個服務態度。

有日我地都未決定第二日行程，都係夜晚打俾佢再約，叫佢第二日到，次次都係佢等我地囉。

大圈一日
小圈一日
崩密列果邊一日。

3 day 門票用晒。

不過你預頭尾無佐兩日交通。

有時間最好去佐吳哥博物館先，睇完歷史再去睇實景會無咁悶。

你咁講 金字塔都係睇磚頭者

包左車佢地係咪等幾耐都ok

Thank you 巴打
我再研究下行程
其實係咪好多人會去睇日出

佢地包車係計路程，唔係計時間，佢地好懶，你有你自己去行，佢就喺間車度瞓覺，你行開返去搵佢就得。

個荷花池朝早人山人海架，好早去到都好爆，前面都圍滿晒人。

又係😑

月中去留名

應該book stopasia btw

唔係5點先入得咩？

我都有望過 但好似自己book free d

我個時三日都book私家車
tuktuk我覺得好熱
不過大圈多數都私家車㗎啦 舒服好多
啲司機喺你參觀個時會自己掛吊床瞓教
日出日落包車佢會安排好哂

我果陣係十二月中去，應該五點幾去到裡面，不過就睇唔到日出。

睇番第一張相係5點48分影。

果陣坐 TUKTUK ，沿路已經好多 TUK TUK、電單車、私家車、MINI VAN、單車同埋大旅遊巴飛梗入去。

我架慢 TUK TUK 只可以爬到單車頭。

宜家人在暹粒，大小圈連續兩日行完，宜家累到響酒店唔想郁，聽日應該要差下電先
琴日上山睇日落太多雲完全睇唔到，今朝小吳哥日出

補充下，睇吳哥博物館我覺得真係應該要個中文audio guide，我冇要到睇果時得英文唔係好明

我哋嗰陣時個篤篤司機識講廣東話
變相做埋我哋導遊

自駕定都係包車？ 咩價錢？

咁睇黎要一早去霸位

巴打日出有冇影靚相

今年7月都係去6D5N

上網搵咗個司機三日收USD95, 服務一流
兩日tuk tuk一日私家車
無限量供應冰水同毛巾
包機場接送
包車第三日仲帶咗我地去啲當地人先去嘅地方食飯

我地都係買咗3-day pass同Beng Mealea
其實都好夠, 除非你對吳哥王朝有極濃厚興趣
大細圈同外圍都有去, 基本上想去嘅地方都去到, 好滿足
自己最鍾意嘅係變身塔
上到頂吹風好舒服

有去小吳哥睇日出
4點幾由酒店出發, 沿途見到勁多tuk tuk都係向小吳哥方向進發
但果幾日天公不造美, 上咗巴肯山但睇唔到日落, 落山果陣仲要落狗屎

食果方面我就跟trip advisor搵
基本上排頭幾位果啲都冇伏, 服務仲好好
手信冇買太多, 因為啲嘢唔平, 同泰國差一段距離

Massage就一般般, 都係泰國略勝一籌

送上日出劣照一張

Genevieve's restaurant
食左兩餐
最好book定

暹粒好多食肆都有芒果奶昔，連街邊大排檔都有，好香好正，我幾乎餐餐都飲。

我都喺暹粒

想當日我都係買3日pass
TukTuk最好提前搵定，email confirm 好每日大慨咩路線咩收費，因為佢地基本上一日跟你十小時以上
帶多d衫換，因為熱完出汗好辛苦

有唔明再答

全部相直出

一月去留名

各位巴絲一日大概係吳哥行幾耐 我見到hostel有tour 13usd 行得5粒鐘 係咪太少

留名

我3月時去咗5日，第5日早機返，實質得4日，頭一日行市中心market同博物館，晏就睇日落，跟住三日就小，大，外圈。 我book stopasia, 唔錯。
市中心有間意大利嘢我覺得幾好食。

寫咗篇遊記

小/大圈:
小吳哥日出
巴揚寺
巴芳寺
塔普倫寺
巴肯山日落

外圈:
女皇宮
崩密列
空邦魯

其他寺可以選擇skip, 好多都重建緊/少d特色

尋日遇到四個香港女仔好搞笑, 喺女皇宮俾班細路圍住打劫晒d 玩具
幫佢地影完相, 夜晚又撞到佢地

by the way, 柬埔寨貧富懸殊愈黎愈嚴重, 而家d細路寧願要錢要玩具都唔要筆 , 同個司機傾左成日計, 教師一個月得150usd收入, d細路唔俾錢去讀private class幾叻都拎唔到高分

黎緊聽日去flight of Gibbon, 到時再report

巴打你個張都叫劣照？
靚到仆街

我知你講緊邊四個香港女仔 我見到佢地個時又係俾D 細佬圍住屈買野

由吳哥窟搭tuktuk番酒店沿路有個檔賣竹筒飯
好好食 燒竹筒飯好辛苦 要燒好耐 但一條都係賣得好平 所以巴打見到就幫襯下啦

希望果幾日好天

其實好多都係四個男/女仔咁去﹐方便租車
今次我兩個人去貴好多
巴打幾時走？

去floating village個度仲多, 包車司機仲幫我老粒左兩條 佢話佢買平好多, 我買就要1蚊條

琴日返左黎啦
4個入面係咪有一個戴眼鏡既
我自己一個包車都好貴

自己一個包車安唔安全？
下星期去
大細外圈有人一齊
但去米吉列暫時得自己一個

個人覺得安全
柬埔寨啲人其實幾純樸
不過係有時啲細路仔會走過黎做英文/普通話叫你買野(例如 postcard) 又或者 問你拎糖等等
我嗰陣個Tuk Tuk 司機就叫我唔好理
你一理 就會突然有勁多細路仔跟實你

收到～
仲諗住帶啲文具去添
係喎，近排天氣係咪一般？唔想落雨 好想睇個度嘅日出日落

一個月前自己去
book stopasia (day2-5)
day1: 吳哥博物館+市區hea遊
day2-4: 小 大 外圈
day5: 貢開+荔枝山
day6: 食完早餐返香港

識咗堆司機
又帶你去啲另類地方
好好玩

我個陣去喺五月 撞正雨季 啲天氣好古怪
好猛太陽都可以無啦啦落雨
落好短時間又出返太陽 勁難捉摸
不過你依家去好似唔係雨季喎 放心

巴打坐完覺得點？我都諗住book StopAsia

巴打你覺得吳哥博物館點？
基本上我個plan day 1-4同你一樣咁

你要睇歷史先好去吳哥博物館, 個館又細又無咩展品又貴

我睇歷史架 不過臨出發前睇旅遊書同網上嘅先
唔知夠唔夠

點記得, 日日撞口撞面都係個堆人

上網睇仲足本過去博物館

咁唔去啦
我本地球步方好多資料都未睇晒
StopAsia個app又好似話有介紹古蹟，冇咩特別都係唔去
第一日到未行圈住，各位巴打有冇咩地方好介紹去？
Btw, 機場有冇郵局？

買本吳哥之美睇啦 對了解吳哥窟好有幫助
再有興趣既可以睇埋真臘風土記

真臘風土記

吳哥博物館可以唔去既 始終貴
市區行下market, pub street都得

郵局好似得市區一間
你想寄postcard可以靠酒店(可能有埋郵票賣)

郵票可以去Book store or 賣post card既地方買，通常1usd 1張，另外機場有郵筒可以寄

個啲會去 我間hostel去night market只係一分鐘，應該三餐都係去個度解決咁濟。（不過唔知貴唔貴）

1蚊張咁貴嘅

女王宮附近好多細路仔賣1usd 一疊十張
不過好細張 同埋未必啱所有人口味

巴打貢開同荔枝山值唔值得去？
驚幾日行程太chur太攰仲諗緊
岩岩今日book左stopasia 包車去大小外圈

雖然去呢兩度係最貴同搭車耐
但如果你鍾意遊山玩水/睇景既話
絕對值得去
坐車時間已經夠你抖 (我其實私下request司機將day4坐船同day5貢開互換)

貢開都係睇廟 不過靜好多
另外有個金字塔 上到頂你就會明幾正
荔枝山就比香港郊野更郊野
大小瀑布 重可以落水游
(返屋企有時間先補圖)

btw 你book stopasia會撞到好多香港人
另外大細圈嗰兩日真係行撚死人

補圖

好靚

我3月都會去阿，想問3月係咪已經熱到飛起？

幾正 等我研究下先
巴打呢日玩到幾點番到去

Circus

之前係友好論壇覆過一啲巴打

送上劣照幾張

同意

我day 4,5調咗行程
day4 7點接 上晝 banteay srei+beng mealea，lunch後 koh ker ，日落roluos group ，睇完返出市區
day5 8點接(可以再早) 荔枝山，下晝搭船出湖 (通常啲人喺湖度等日落 不過我日落前走)

自膠 郵票 1usd 1張

巴打 應該係我睇錯咗答錯佢地
btw 其實張郵票只值2000riel
但我直接去郵局都賣0.8usd一張

其實著短褲得唔得？
睇人d相d鬼佬都係著短褲
定係女人先有呢個問題

同問
長褲好似好熱
短褲又驚入唔到吳哥窟某啲地方 同比野咬到仆街

衫要有袖 唔好背心
褲要過膝先可以入到某啲廟

其餘地方著底褲都無人理

另外有啲地方可能要除鞋
btw 最好著運動鞋去
如果唔係 行一兩日就已經中伏

我去果時見勁多鬼佬著拖鞋，我自己就著行山鞋都覺得有d位好難行
最屈機黎有d鬼佬仲要玩單車遊

想問下包車三日去晒小圈大圈外圈公價係幾多 一個人包車覺得stopasia好貴

順便係度問下有冇一月去嘅巴絲可以一齊夾車

我都係著行山鞋去
11月都熱到痴線 行都已經好辛苦
見到鬼佬踩單車真係接受唔到

我就係上個月單拖book stopasia
係貴 不過都覺得值既

我果時book左stopasia外圈同柏威夏+金字塔
我order小轎車，但佢最後兩日都黎左架lexus

BTW，其實stopasia唔算貴，我果時同酒店book大小圈都同stopasia差唔多價，但酒店book咩都冇，stopasia就有無限凍水同凍手巾供應，行完一輪身水身汗一上車就有凍水飲同凍手巾抹面一抹真係爽好多

Btw, 琴日我都book左 StopAsia啦～ 下星期二去！

Pub street 隨心食
每日都按下摩
因為你唔會行古跡好多個鐘
預四點返到酒店梳洗再出

食過好正
果次係去外圈 司機帶我地去食貴野
就是但嗌野飲
朋友果杯俾人加野
向司機屌鬼
佢就請我地食

Postcard 搵細路買好平
一蚊一打
同埋司機唔洗俾太多貼士
佢地好有錢架

唔好tank top
短褲可以
女仔熱褲好似唔得

加野？！

飲食大約預幾多錢好？

巴打我地應該同機

this is 機

我都係下星期二去

一碟計，非高檔餐廳
pub street一帶5-7美金
old market街邊3美金
對面岸4-6美金

你地第一日plan去邊

Btw各位覺得外圈值唔值得去 我見佢貴勁多

beng mealea

8月去完

好想再去

除左stopasia 去到當地先搵tuktuk價錢差幾遠度？

最後一個係？

諗住9行市中心
然後去買門票 再去巴肯山睇日落

好貴

巴打去幾耐

25號走

最後一個係金邊皇宮黎 因為我去埋金邊

我都係播咁
UO?

唔怪得之好似唔覺旅遊書講佢

係啦
到時相認下

我都係25號走 朝早機？

上個月去左，包左架tuk tuk 20usd
食野就pub street

咁多人同一日
應該係同一班機 因為UO得一班
10點幾

巴打行程plan成點？
除左大小外圈之外，我會係24號下就去埋米吉列。個一程得我一個人，有冇人有興趣join，大家share車費
行程可參考：

去試下大麻pizza

好chur
21,22,24小大外圏
23荔枝山+貢開 岩岩book左stopasia

Hahahhaa
我都book左21、22細圈大圈
外圈就23
細圈日出 大圈日落

一樣
我地相約荷花池吧

玩呢個，有冇性趣

3月去咗5日4夜，
包咗車玩大小外圈，但熱到仆街，
第3日玩半日就已經唔想再睇，度度一樣，
第4日直情宅喺酒店HEA

不了
畏高

啱啱去完返嚟，柬埔寨係我so far 去過覺得最sad 嘅一個地方 特別去完戰爭博物館
差唔多每個景點都會有好好細個嘅小朋友冇書讀，要問人攞錢賣記念品養家

好想去個戰爭博物館
聽講個度有個柬埔寨地圖

用頭骨堆砌

戰爭博物館係係siemreap?

金邊先係博物館

Siem Reap 好似得地雷博物館
唔知去外圈個日會唔會可以去埋

本身都好想去睇
覺得會好震撼
但係就唔啱時間去唔到金邊

係
我去埋金邊因爲
其實6日係柬埔寨，你可以諗下去唔去埋金邊

記得去按摩，平靚正，講緊正骨

已到

已食緊lunch

to stopasia 巴打們
今日記得早啲訓
留力聽日開始行

我嗰陣tuktuk司機叫rom
私家車嗰個叫peou
幾好人 吹到下水
最尾嗰晚一齊去咗吹酒